---
problem_no: 3
date: 2020-07-22
timeline: false
article: false
---

# [3\. 无重复字符的最长子串](https://leetcode.cn/problems/longest-substring-without-repeating-characters/)

## Description

Difficulty: **中等**

Related Topics: [哈希表](https://leetcode.cn/tag/hash-table/), [字符串](https://leetcode.cn/tag/string/), [滑动窗口](https://leetcode.cn/tag/sliding-window/)


给定一个字符串 `s` ，请你找出其中不含有重复字符的 **最长子串 **的长度。

**示例 1:**

```
输入: s = "abcabcbb"
输出: 3
解释: 因为无重复字符的最长子串是 "abc"，所以其长度为 3。
```

**示例 2:**

```
输入: s = "bbbbb"
输出: 1
解释: 因为无重复字符的最长子串是 "b"，所以其长度为 1。
```

**示例 3:**

```
输入: s = "pwwkew"
输出: 3
解释: 因为无重复字符的最长子串是 "wke"，所以其长度为 3。
     请注意，你的答案必须是 子串 的长度，"pwke" 是一个子序列，不是子串。
```

**提示：**

*   0 <= s.length <= 5 * 10<sup>4</sup>
*   `s` 由英文字母、数字、符号和空格组成

## Solution

子串，表示必须的连续的，是原始串的一部分。使用 queue 用来存储当前的子串，用 bool 数组记录当前队列的子串中包含的字符。

依次将原始串中的字符 push 到队列，同时将该字符标记为已存在。在 push 前验证当前字符是否存在，已存在则依次将队头 pop，知道当前字符不存在。在 push 后验证当前队列的子串长度是否比已经记录的 max 值大。

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/medium/3-queue.cpp)
